---
தலைப்பு: தொகுப்பு மேலாளர் (apx) - வெண்ணிலா OS
விளக்கம்: வெண்ணிலா OS தொகுப்பு மேலாளரான `apx` ஐ எவ்வாறு பயன்படுத்துவது என்பதைக் கண்டறியவும்.
---

# தொகுப்பு மேலாளர் (`apx`)

`apx` என்பது வெண்ணிலா OS தொகுப்பு மேலாளர். இது பயன்படுத்த எளிதானது, ஆனால்
ரூட் கோப்பு முறைமையை மாற்றாமல் பல மூலங்களில் இருந்து தொகுப்புகளை நிறுவும் ஆதரவுடன் சக்தி வாய்ந்தது.

## எப்படி இது செயல்படுகிறது

`apx` தொகுப்பு நிர்வாகத்தில் ஒரு புதிய முன்னுதாரணத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது. உங்கள் கணினியை உங்கள் கோப்புகளை சேமிப்பதற்கான ஒரு பெட்டியாக மட்டுமே பயன்படுத்த வேண்டும், இது பேக்கேஜ்களை சுத்தமாக விட்டுவிட்டு, இணக்கமற்ற, மோசமாக கட்டமைக்கப்பட்ட அல்லது முரண்பட்ட தொகுப்புகள் காரணமாக உடைந்து போகும் அபாயத்தைக் கட்டுப்படுத்துகிறது.

ஒன்று அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட "நிர்வகிக்கப்பட்ட" கொள்கலன்களுக்குள் மென்பொருளை நிறுவுவதன் மூலம் இது செய்யப்படுகிறது, அவை முழுமையாக `apx` ஆல் நிர்வகிக்கப்படுகின்றன மற்றும் உங்கள் கணினியின் ஆதாரங்களுக்கான அணுகலைக் கட்டுப்படுத்துகின்றன, அதே இயக்கிகள், காட்சி சேவையகம் போன்றவற்றைப் பயன்படுத்த முடியும்.

உங்கள் ஹோம் டைரக்டரி கண்டெய்னருக்குள் மேப் செய்யப்பட்டுள்ளது, எனவே உங்கள் உள்ளமைவு கோப்புகள், விருப்பத்தேர்வுகள் மற்றும் நிறுவப்பட்ட தொகுப்புகளுக்குத் தேவையான பிற முக்கியத் தரவை நீங்கள் அணுகலாம், அத்துடன் நிறுவப்பட்ட மென்பொருளிலிருந்து உங்கள் சொந்த கோப்புகளை அணுகலாம், எ.கா. LibreOffice இல் கோப்பை திறப்பதன் மூலம்.

### புரவலன் அமைப்பு

### ஹோஸ்ட் சிஸ்டம்

ஹோஸ்டில் மென்பொருளை நிறுவுவது திட்டத்தின் கருத்தியலுக்கு எதிரானது என்றாலும், இதைத் தவிர்க்க முடியாத சந்தர்ப்பங்கள் உள்ளன, உதாரணமாக நீங்கள் ஒரு கர்னல் தொகுதியை நிறுவ வேண்டியிருக்கும் போது.

இது போன்ற சந்தர்ப்பங்களில், கொள்கலனைக் கடந்து நேரடியாக ஹோஸ்டில் நிறுவ `--sys` கொடியைப் பயன்படுத்துவீர்கள், *ஆனால் இது பரிந்துரைக்கப்படவில்லை என்பதை அறிந்துகொள்ளவும்*. `apx` ஆனது [`almost`(கிட்டத்தட்ட)](/docs/almost) உடன் இணைந்து மாற்றத்தை தற்காலிகமாக முடக்கி, தேவையான தொகுப்புகளை நிறுவி பின்னர் கணினியை மீட்டமைக்க அனுமதிக்கிறது.

### பல ஆதாரங்கள்

இயல்பாக, `apx` உங்கள் லினக்ஸ் விநியோகத்தின் அடிப்படையில் ஒரு கொள்கலனை வழங்குகிறது (வெண்ணிலா OS 22.10க்கான Ubuntu 22.10) மற்றும் விநியோகத்தின் தொகுப்பு மேலாளரிடமிருந்து (Ubuntu க்கு `apt`) அனைத்து கட்டளைகளையும் மூடுகிறது.

ஆயினும்கூட, பிற தொகுப்பு மேலாளர்களைப் பயன்படுத்தி பிற விநியோகங்களிலிருந்து தொகுப்புகளை நிறுவுவது இன்னும் சாத்தியமாகும், எடுத்துக்காட்டாக, `--aur` கொடியைப் பயன்படுத்தி, ஆர்ச் லினக்ஸை அடிப்படையாகக் கொண்ட இரண்டாவது கொள்கலன் உருவாக்கப்படும். இங்கே, `apx` AUR (மற்றும் பேக்மேன்) இலிருந்து மென்பொருளை நிர்வகிக்கும், அதை எப்போதும் ஹோஸ்ட் சிஸ்டத்துடன் ஒருங்கிணைக்கும்.

தரக் கட்டுப்பாடு மற்றும் சோதனைத் தேவைகளுக்காக, குறிப்பிட்ட செயலாக்கங்களுக்கு மட்டுமே இந்த அம்சத்தை வரம்பிடத் தேர்ந்தெடுத்துள்ளோம். தற்போது, `--aur` கொடி மட்டுமே ஆதரிக்கப்படுகிறது, ஆனால் Nix தொகுப்பு நிர்வாகிக்கும் ஆதரவை செயல்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளோம்.

### பெயர்

`apx` என்ற பெயர் **apt [Advanced Packaging System] (மேம்பட்ட பேக்கேஜிங் கருவி)**, டெபியன் மற்றும் அதன் வழித்தோன்றல்களால் பயன்படுத்தப்படும் தொகுப்பு மேலாளர் மற்றும் **X** என்பதிலிருந்து வந்தது கொள்கலன் மேலே உள்ளது, அதாவது இது ஹோஸ்ட் அமைப்பின் மேல் உள்ளது.

## பயன்பாடு

- [மேன் பக்கம்](/docs/apx/manpage)
